export const questionDB = [
    [
        {
            id: 1,
            question: "Chữ đạo trong Phật giáo nghĩa là gì?",
            options: 
            [
                "Là tôn giáo như đạo Phật, đạo Khổng, đạo Lão",
                "Là con đường, là bổn phận",
                "Là bản thể, là lý tánh tuyệt đối",
                "Bao gồm đáp án B và C"
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 2,
            question: 'Chữ "Phật" nghĩa là gì?',
            options:
            [
                "Bậc hoàn toàn giác ngộ",
                "Người giác ngộ chân chánh",
                "Bậc tự giác, giác tha, giác hạnh viên mãn",
                "Bậc cao hơn thượng đế"
            ],
            correctOption: 2,
        },
        {
            id: 3,
            question: "Ai khai sáng ra đạo Phật?",
            options:
            [
                "Đức Phật Dược Sư",
                "Đức Phật Di Lặc",
                "Đức Phật A Di Đà",
                "Đức Phật Thích Ca Mâu Ni",
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 4,
            question: "Theo lịch sử đạo Phật có từ khi nào?",
            options:
            [
                "Trước khi Phật ra đời",
                "Từ lúc Phật đản sanh",
                "Từ lúc Thái tử Xuất gia",
                "Từ lúc Phật Thành đạo",
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 5,
            question: "Theo phương diện bản thể, đạo Phật có từ lúc nào?",
            options:
            [
                "Đạo Phật có từ vô thỉ",
                "Khi có chúng sinh là có đạo Phật",
                "Đạo Phật có từ vô thỉ, khi có chúng sinh là có đạo Phật",
                "Khi Đức Phật đản sinh",
            ],
            correctOption: 2,
        },
        {
            id: 6,
            question: "Phật lịch được tính từ lúc nào?",
            options:
            [
                "Từ năm Phật Đản sanh",
                "Từ năm Phật Thành đạo",
                "Từ năm Phật Chuyển pháp luân",
                "Từ năm Phật nhập Niết bàn"
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 7,
            question: "Giáo lý đạo Phật gồm những gì?",
            options:
            [
                "Giới, Định, Tuệ",
                "Văn, Tư, Tu",
                "Gồm 3 tạng: tạng Kinh, tạng Luật, và tạng Luận",
                "Tứ diệu đế, Lục độ, Thập diện nhân duyên",
            ],
            correctOption: 2,
        },
        {
            id: 8,
            question: "Tự giác viên mãn nghĩa là gì?",
            options:
            [
                "Giác ngộ hoàn toàn do các Đức Phật quá khứ",
                "Tự mình giác ngộ hoàn toàn do công phu tu tập",
                "Giác ngộ hoàn toàn do tích lũy lòng từ đối với chúng sinh",
                "Giác ngộ do phước huệ đời trước",
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 9,
            question: "Giác tha viên mãn nghĩa là gì?",
            options:
            [
                "Chỉ cách giác ngộ cho người khác",
                "Sau khi tự mình giác ngộ, hướng dẫn và chỉ dạy lại cho người khác giác ngộ hoàn toàn",
                "Nhờ người khác chỉ cho mình phương pháp giác ngộ",
                "Bao gồm đáp án A và B",
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 10,
            question: "Như thế nào là Giác ngộ viên mãn?",
            options:
            [
                "Tự mình giác ngộ hoàn toàn do công phu tu tập",
                "Sau khi giác ngộ đem chỉ dạy lại cho người khác giác ngộ",
                "Những bậc tu tập đạt giác ngộ rốt ráo và đem chuyền dạy cho người khác rốt ráo như mình",
                "Mình và người cùng giác ngộ giải thoát",
            ],
            correctOption: 2,
        },
    ],
    [
        {
            id: 11,
            question: "Các nhà tiên tri đoán điềm mộng (voi trắng sáu ngà) Hoàng Hậu Ma Da thấy như thế nào?",
            options:
            [
                "Hoàng hậu sẽ từ trần sau 7 ngày hạ sinh Thái tử",
                "Thành Ca Tì La Vệ sẽ giàu có sung túc hơn nữa",
                "Hoàng hậu sẽ tinh quý tử tài đức song toàn",
                "Đáp án A và B",
            ],
            correctOption: 2,
        },
        {
            id: 12,
            question: "Vì sao Đức Phật thị hiện vãn sanh ở giới Ta bà?",
            options:
            [
                "Vì muốn đem lại lợi ích rộng lớn cho đời",
                "Vì muốn độ tất cả chúng sinh",
                "Vì muốn đem hạnh phúc cho chư thiên và loài người",
                "Vì muốn độ tất cả chúng sinh và đem lợi ích rộng lớn cho chư thiên và loài người",
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 13,
            question: "Đức Phật đãn sanh ở đâu?",
            options:
            [
                "Vườn Lâm Tỳ Ny",
                "Vườn Lộc Uyển",
                "Cội cây Bồ đề",
                "Rừng Ta la",
            ],
            correctOption: 0,
        },
        {
            id: 14,
            question: 'Sự ra đời của Đức Phật thường được gọi là "Đản sanh" có ý nghĩa gì?',
            options:
            [
                "Hiện sinh từ chỗ cao tới chỗ thấp",
                "Sự ra đời làm vui vẻ, làm hân hoan, xán lạn cho đời",
                "Hiện ra hình thể bằng xương bằng thịt cho con người nhìn thấy được",
                "Đáp án A, B và C",
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 15,
            question: 'Sự ra đời của Đức Phật thường được gọi là "Thị hiện" có ý nghĩa gì?',
            options:
            [
                "Hiện sinh từ chỗ cao tới chỗ thấp",
                "Sự ra đời làm vui vẻ, làm hân hoan, làm xán lạn cho đời",
                "Hiện ra hình thể bằng xương bằng thịt làm cho con người nhìn thấy được",
                "Đáp án A, B và C"
            ],
            correctOption: 2,
        },
        {
            id: 16,
            question: "Mẫu hậu, người hạ sinh thái tử Tất Đạt Đa là vị nào?",
            options:
            [
                "Hoàng hậu Ma Da",
                "Hoàng hậu Kiều Đàm Di",
                "Hoàng hậu Vy Đề Hy",
                "Hoàng hậu Mạt Lợi"
            ],
            correctOption: 0,
        },
        {
            id: 17,
            question: "Sau khi sinh thái tử Tất Đạt Đa, hoàng hậu Ma Da sinh về cõi nào?",
            options:
            [
                "Cõi trời Phạm Thiên",
                "Cõi trời Đao Lợi",
                "Cõi trời Hóa Lạc Thiên",
                "Cõi trời Đâu Suất"
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 18,
            question: "Thái tử Tất Đạt Đa xuất thân từ giai cấp nào?",
            options:
            [
                "Bà la môn",
                "Sát Đế Lợi",
                "Phệ Xá",
                "Phủ Đà La"
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 19,
            question: "Theo Liên Hợp Quốc, Phật Đản Sanh năm nào được chọn phổ biến nhất?",
            options:
            [
                "Năm 563 trước Tây lịch",
                "Năm 566 trước Tây lịch",
                "Năm 623 trước Tây lịch",
                "Năm 624 trước Tây lịch"
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 20,
            question: "Danh hiệu Thích ca Mâu Ni có nghĩa là gì?",
            options:
            [
                "Bậc Năng nhơn, Tịch mặc",
                "Nhà hiền triết của dòng Thích ca",
                "Bậc thông thái",
                "Đáp án A, B và C"
            ],
            correctOption: 0,
        },
        {
            id: 21,
            question: "Dì Mẫu người chăm sóc thời niên thiếu cho Thái tử Tất Đạt Đa là ai?",
            options:
            [
                "Bà Ma Da",
                "Bà Kiều Đàm Di",
                "Bà Vi Đề Hy",
                "Bà Mạt Lợi"
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 22,
            question: "Tài năng và đức hạnh của Thái tử Tất Đạt Đa ra sao?",
            options:
            [
                "Văn võ song toàn",
                "Tài đức, thương người mến vật",
                "Thông minh, khiêm hạ, lễ độ",
                "Gồm đáp án A, B và C"
            ],
            correctOption: 3,
        },
        {
            id: 23,
            question: "Nhân lễ hạ điền, theo vua cha ra đồng cầy cấy, thái tử Tất Đạt Đa nhìn thấy gì?",
            options:
            [
                "Cảnh vui sướng của người nông dân",
                "Cảnh tương tàn tương sát của các loài côn trùng, các loài cầm thú",
                "Cảnh hoa lá tốt tươi, chim mun ca hót",
                "Cảnh người nông dân chăm sóc ruộng vườn"
            ],
            correctOption: 1,
        },
        {
            id: 24,
            question: "Sinh phép vua cha đi dạo bốn cửa thành, thái tử Tất Đạt Đa đến cửa thành nào đầu tiên?",
            options:
            [
                "Cửa thành Đông",
                "Cửa thành Nam",
                "Cửa thành Tây",
                "Cửa thành Bắc"
            ],
            correctOption: 0,
        },
        {
            id: 25,
            question: "Thái tử Tất Đạt Đa gặp cảnh người người già ở cửa thành nào?",
            options:
            [
                "Cửa thành Đông",
                "Cửa thành Nam",
                "Cửa thành Tây",
                "Cửa thành Bắc"
            ],
            correctOption: 0,
        },
        // paste
        {
            id: 0,
            question: "",
            options:
            [
                "",
                "",
                "",
                ""
            ],
            correctOption: 0,
        }
        
    ],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    [],
    
]